[求幫] 金門bse 見習工程師

自己讀EE出身

頭先金門打黎出offer
20500 + 1500 site allowance
12 anneal leave
唔肯定既bouns
8-6 for 6日 長短週
可以行BSE scheme

有無師兄做緊?
我1516緊
因為自己做緊JEX 幾好做
返5日準時收工
人工低D 無得行scheme
但做落去會簽牌

點選擇好?

自己讀EE出身

頭先金門打黎出offer
20500 + 1500 site allowance
12 annual leave
唔肯定既bouns
8-6 for 6日 長短週
可以行BSE scheme

有無師兄做緊?
我1516緊
因為自己做緊JEX 幾好做
返5日準時收工
人工低D 無得行scheme
但做落去會簽牌

點選擇好?

有得就有失啦.
8-6 6日長短仲要金門. 一定做到仆街

金門喎 做幾年後求其去一間公司都可以做屌7人個個 又有花紅 不過都係睇下啊頭好冇人

如果我話，其實我目標係入政府做(To)，其實係咪更唔應該入main con做

有無其他巴打講下入面做bse既情況如何？

一定入金門 不過會做到仆街

金門 ae乜柒都學唔到
grad e就學到野
不過預左金門一定做到仆街

你預做到仆街
有時8-8 6日
bs係二奶，比建築食住

多唔多長長週既情況出現？
另外公司肯唔肯簽牌？

我聽好多人話金門做野好仆街
但之後轉咩公司可以屌7人？sub con?

另外想問，金門話佢scheme要行3年，過左三年、係咪仲要2年經驗先可以考到電牌？ 唔是指Charter

金門狗不了

lm

Sub con 好似係比人屌柒

Lm

你仲要諗下晉升機會Wo

金門做到仆街 但頂到3年會有30-3xk
JEX舒服好做
睇你要work定要life

金門係入面做小朋友出到黎任何公司都可以做大人 做金門就好似認證書咁 好冇做見人見智啦 睇下好無彩只可以講 盡學啦唔岩做咪走囉

三年直接做到註冊工程師

喺金門捱幾年 你應該會好捱得好撚勁

垃圾金門

有位同事等緊簽牌
但一直都唔肯簽俾佢

金門chur定幾間大consultant chur?

唔該咁多位巴打，其實我都喺度考慮緊，因為聽講金門真係好辛苦，呢家好似習慣咗喺公司度舒舒服服咁返工

佢另外都話會長駐係個site到，真係要諗清楚

如果係入金門e&m 會更chur

有冇話做邊個盤

3年可以直接考？
我聽人講至少2年training同2年practical experience
係3年先要3年training

唔係E&M，入bs，聽講E&M係金門既sub con
但我估bs應該都會chur，但想知chur嘅程度有幾誇張

聽講荃灣

垃圾而已

因為我係讀rmit出身，所以有得入金門scheme我都嚇親，但都係要諗下呢個問題既。

SC好多時惡過MC

5day轉6day on9

如果我目標係入政府TO，我係咪唔應該去做
其實會考慮既原因，主要係因為而家做緊嘅嘢只係太專係電機，如果想考入To好似比較難

反而依家有機會入去金門行scheme,直接做Bse,一邊行scheme再報to好似易D

正常做3－4年升E有差唔多30K 辛唔辛苦就睇你自己點睇

荃灣 交樓執defect e&m無咩野做

讀19 rmit 仲有得行BSE scheme?堅定流？
不過做sub仔多數考唔到牌,轉main con屌下人仲好啦

咁即係最做bs coordinator 既角色
做bs co 就相對學野無咁technical 但就一定無GEM 果班chur 得咁西利

肯捱 入金門 之後想跳去咩公司都好撚爽 人工任你嗌 我同你講 金門就係你既跳台

真，我都唔信

Hmt 定tko?

JEC 5日 有得準時收工
好想入

以為你講緊台灣金門 呢個地名

就係呢個原因，我先諗咁耐

太專係發電機先係

做左幾耐? jec難入?

金門專玩垃圾文件

咁出名都唔知
渣架

唔難，聽大佬講一直都請人，但其實最緊要睇部門

其實咁多位巴打，都係建議我去金門？
因為其實我都冇諗過自己可以行schemeA
本身諗住邊做JEX邊考to /入Cta，
突然之間話可以入金門行schemeA，所以先會問下太家意見，始終金門都聽得多人講話好chur 同ot。

另一個問題，我如果邊個金門bse，邊考To(bse)，機會大唔大？

比狗做啦

依家果份唔洗落site咩?
我intern做contractor 日日落地盤比人撚
做完intern 一份contractor即工都冇報到

想做TO就是撚但入啦

金門話5日半 其實=6日

Bs位應該冇e&m咁chur既
其實你做金門都可以考to架
考唔到咪繼續做
至於6日工 人工反映到既
呢個睇你想要錢定時間

明白，另一方面大家建唔建議行金門scheme A? 行3年。

因為我讀EE出身，行Bse Scheme要另外讀多個 Master。

同聽人講做main con其實本身就好難考牌，咁其實行SchemeA既意義係咩？

個人睇法 e&m 本身冇咩前途，考咗牌都冇咩用
入到政府另計

所以唔駛諗考唔考牌既問題
2電一鐵要既人都只會係consultant經驗既engineer
MC既project management 簡直係世界級仆街&垃圾
做過consultant 成日夾mc既人就會知
當今既mc特別係金門
佢只係不停出RFI (一日幾千個RFI 都痴撚線，唔撚係做野)去玩鳩個consultant & client
所以我收到mc既CV都會飛入垃圾桶
班人都唔撚係做野

想考牌?係consult做6年係minimum,仲要係特別出色先會,你如果係無撚人士另計
6年仲要低出邊3成人工(比起contractor),人地好景年年分dp加bonus,你就除時一個月bonus都冇,唔好話dp

咁其實係金門行scheme既意義係咩？

對個人黎講冇,對公司黎講,佢每個月只係比1半人工

政府Tender 要求 要業界培訓見習工程師 請幾多個graduated engineer 都會係份tender 出現
唔請=做唔到tender要求=毁約

應該會短幾年命 頭髮甩得好L勁

無經驗又唔識人嘅話 梗係入金門啦 學堂嚟 特别佢資源多 行Scheme一流 雖然on9嘢多 做到仆街就一定 仲要成日搞安全 不過都仲叫做大公司 行完scheme轉公司都容易d

落得site就sat無休架啦 長短週起貨先有可能
rmit出2皮底薪其實唔錯

金門得安全部先最多野搞資源又多，最大聲
其他部門？bug鳥

近排邊個dept無嘢搞呀ching 逢星期六驚一驚喎

做consultant機會大啲

on9

rmit hkie認,你又吹佢唔脹

C 級證明書申請人必須具備 (a) 、 (b) 或 (c) 任何一段所述資歷和經驗：驗：

已取得認可大學或專上教育院校頒授的電機工程學學位，或具有相等的資格，及

A) 在學位課程畢業後完成最少 2 年的機電工程署署長認可電機工程學訓練，且具有最少兩年其後的電力工作實際經驗；或

所以唔行好過行？

點食住法 啲bs大支野到呢

同你一樣ee撚
但做緊bse
一張白紙
俾人屌撚死
希望你諗清楚

當你以為係六日既時候 你係年中無休

考唔考到牌睇你個人je
我就做判頭出身考牌

仆街，我都好撚驚，讀ee入到去咩都唔識

你咁撚驚咪撚要個offer

其實我最想都係入to，但自已果份專做發電機，覺得入to機會唔大，所以先會諗入唔入main con bse，（我都知入consultant 會更易入，但無機會），兩個選擇下，好似入main con bse更易考入去

是旦啦
邊到人工高咪去邊

但係hr問我行唔行scheme

發電機咁撚窄
你都係盡早跳出黎啦
辛苦d都要
Scheme a 係拎黎挷你兩年姐
做啦

原來你做緊jec genset,早走走著,發電機太專,學野太小

我最初以為佢跟project,點知係雞肋既發電機

係呀，就係覺得發電機太窄，做落去都只係可以繼續做發電機，睇唔到咩前途，入to又難，所以先有想轉既諗法

巴打可唔可以講多d jec發電機果邊做d咩

嚇D唔敢斷scheme既傻仔囉

做左幾耐

聽日就要比答覆，我應該會take offer
準備入去做狗，唔該咁多位巴打

夠一年未

BS co學唔撚到野嫁 呢個位專俾老屎忽做等退休 工作不外乎係左手交右手

大電grad唔係要master top up 左先有得行bse schemeA 咩？

有冇人知係金門做qs chur唔chur?
同埋難唔難入？

好似要，所以都煩緊，聽日應該會問一問hr

無得簡，呢個位對我黎講，似乎已經算唔錯

main con真心冇咩野學

Hkie個網寫好似得

金門落完site身水身汗之後OT到9-10, 星期六要長返
Consultant 0900 直踩到0100
我都唔識答你邊個chur d

金門仲要返8
住遠啲都死

師兄做左幾年野入金門 ？

Gem 都叫chur ?星期六下午就無晒人啦

行scheme 行左先 唔會有錯

應該都會行左先

無野學即係識晒，邊有可能無野學

mc學做人 多過學做工程/technical 野

如何左手交右手而有事時不上身

hkie未必批bse sch a比你喎樓主
你有無睇過個要求，個master似係要申請前有

如果想入TO就唔係做金門喇，TO都係想請番做consultant既人，最少都做十仔，因為要識technical 野，TO都係做番顧問做既野

真唔係好清楚

大學生啦樓主上網睇下or打去問下啦

做to一定唔做金門

樓主最好都問問

睇下邊個site

真

你咁好彩遇到 其他都chur到仆街

打靶扑街閪公司都入去做？正人垃圾

見到post名就知係你
你直線自爆喎

屌，之前有你地條team 既offer，無要到

金門安全好撚狗自己講規矩但係硬件野完全跟唔到自己既標準垃圾金門地盤

安全部係東廠黎
權力好大

頭先問左朋友，

呢家有幾個situation ，首先我大前提既目標係入To，請求咁多位巴打比下意見。

1. JEX > gxmmon(Bse) > scheme 同時三年PT master

2. JEX > gxmmon(Bse) > 3年scheme 行左先，同時一邊報政府to/cta，唔讀master

3. JEX > 唔轉工，做多幾個月近半年keep住報cta/to

4. JEX > 轉consultants > 報cta/to

最好既出路係4，做to唔使master，做mc都係浪費時間，佢要既係design concept，唔係左手交右手

有scheme 行就一定揀行scheme啦

點解讀master

想charter就要讀

你想做to 就唔洗讀啦

咁師兄認為我應唔應該轉去main con（bse)做住先，因為一時三刻我都搵唔到consultant做住先，依家個pay又唔錯

即係第2條path

師兄用左幾耐考牌?

想問下巴打幾多歲

push

other : JEC > second housing cta /to ，再坐正

做consultant design得唔好賴落Contractor度？
出RFI問有咩問題？Contractor免費幫你食埋design fault好唔好？

但我只係做發電機，要入cta/to感覺都難

因為之前in左一次cta無消消，果陣無講自己返緊工，當fresh grad

做發電機去clp hke ，跟住玩牛牛。

一定沒可能入到bro

即係有工作經驗再in會易d? main con既bse經驗有無用?
唔係諗住直入to，for cta only.

housing cta 要relevant exp
你做發温gay ，一系由0開始

所以會想問main con 既bse 經驗有無幫助

由零開始，意思係搵份BS consultant？

去housing soc 房協做mo / trainee
一系房署外判cta 再坐正式员工

EE rmit , 我會先C+H ，再miet , CEng
做判頭玩vet 制保養火牛發電機發電房
max 收 10皮, 做月球人

唔係話cta鐘意請白紙咩
聽以前舊post講 唔係好肯定

yes 我正正就係想入cta，但都想知main con既bse經驗會唔會對入cta有幫助。

無知一問，soc同mo係？

傻的嗎

housing society 房協
maintenance officer

做白紙in過唔入，朋友入面做，話呢家好似要有經驗先易入

做過housing 相關工作。

訓醒未

真人真事，姓莫，系CLP 外判

Main contractor 無電牌拎
勸你無入
大電有電牌老左先有保障
你拎完先入都唔遲

公司少人讀電，仲要人工低啲，啫係做緊AE啦

金門比狗做，金狗金狗，比屎餵

現場同你講咗點改
出咩RFI呀屌你

而家未整之前同你講班仆街mc聽都唔撚聽
Contractor 有責任fix返現場既問題架

個人覺得如果自己衡量覺得有能力讀master就老系都行scheme做hkie member就算最後入唔到政府BSE(政府BSE人工7皮幾)份CV都好靚 一定唔會乞米除非自己做野那西做臭自己個名

冇能力就算啦 可以做幾年new project起樓攞經驗考政府

改任何野都係，事前事後都好，有cost/time implication 就要有野做Record，唔通口講口賠咩。RFI咪出黎做Record
同埋我唔知你行Contract，Contractor通常都只係有責任提出施工將會有問題既地方，而唔係免費幫你改野（自己On9做錯野除外）

真，sub仔角度vo先搵錢
特別好多業主consult口講口賠

所以結果就係client唔會請mc經驗既人
唔係話對錯既但交過手就永不錄用咁解

咁你地而家明點解client唔要contractor 既engineer未？

Consult 會比業主叫諗點樣cert少d vo數
Contractor就諗點樣可以拎多d vo數

對立

利申: 之前有EMSD TO offer，interview 都係問design野，in之前要溫番書，如果你係做顧問或岩岩畢業會仲熟，之前係做e&m 十仔

屌on9上年金門AE exactly呢個價
唔係年年加架咩

利申：18grad前金門AE，多謝金門俾動力我轉行，脫離工程煉獄

做人做狗自己揀

轉左邊行？

做sub仔真係搞VO都可以搞你成日

CTA 其實唔太難, 啲判頭話請唔到人

唔夠正苦多

想問你做左幾耐野先去考 fg溫好書去in會唔會好難入

apply果陣做左3年，其實已經遲，因為要轉就要減人工，好少請fg，但唔係冇，建議做一兩年野去考

你果3年做consultant定咩 如果我做contractor 兩三年去考會大機會啲？ 定做consultant 先考到 因為我好唔想做consultant 同埋做兩年野再去考既人 考到機會大唔大

睇漏 係sub仔 想問咁我做做main con去考會唔會好難

同埋想問係唔係準備果時溫 design就可以 我in to(bs)要溫哂風火水電lift燈好detail咁問 定佢簡單問下 見你做過幾年野就請

唔算detail，例如問下你某一d缸係點樣sizing，點計乜乜load，問下d circuit breaker 有咩分別等等，至於你問難唔難，到時會有0至6年經驗既大學生去in，做左4至6年去in既多數都女仔，因為想輕鬆d，或者要結婚，又或者要生BB，要安裝經驗佢可以請十仔，要design 經驗可以搵顧問，咁佢有咩誘因要請你??

但sizing呢啲係要出到黎做consultant先識定學校level就可以 同埋to唔係都係做consultant咩 有安裝經驗會比較好？ 如果我想入to 建唔建議入consultant開scheme 再一路考to 同埋想問埋點解係0-6年既大學生去in既 7年以上果啲扣太多人工唔想做？

學校level，其實顧問計同學校level都冇乜分別，十仔經驗預安裝位同埋比較熟equipment 都有d幫助，完scheme應該有幫助，我都有完scheme
咁依家政府工係受歡迎嫁喇，master又去in，減人工去in又有

如果我唔想做consultant (工時太長） 但要唔要為左做to而係consultant開scheme再博入 會唔會博幾年都博唔到

結果樓主有冇take offer

借位一問， 如果金門e&m 同 youngs 做冷氣，會prefer 邊個 🙏

樓主有冇accept到?
我返咗成個月每日都係玩埋啲19電力Permit
自己完全唔知做緊乜, 又學唔到嘢
諗住趁probation完前轉

u gpa 幾多

推

入中國佬啦

跟邊個盤？